快必煽惑案明年5月開審繼續還柙 辯方將申請終止聆訊

區域法院法官陳廣池今明言，他本人是其中一名國安法指定法官。而無論法庭應辯方申請、安排區院法官審理本案，抑或是應控方申請、由指定法官處理，案件都是由他本人處理。

陳官指出，控罪書已將被告「快必」譚得志（48歲）所涉三宗案件的控罪合併，惟控方應先正式提出合併申請。陳官亦建議，即使辯方或會申請終止聆訊，希望控辯雙方先議定審期。

案件訂於明年3月31日處理辯方的終止聆訊申請，5月10日開審。控方透露將傳召4至5名證人，亦會播放共約10小時的片段，審期預計5天，正審將以中文進行。

快必面對發表煽動文字、在公眾地方作出擾亂秩序行為，以及煽惑他人參與未經批准集結等14項控罪，當中並無罪名以《港區國安法》起訴。

案件訂於明年3月31日處理辯方的終止聆訊申請，5月10日開審。

最後有沒罪都好點都要坐一年